開發「主體武器」針對南韓

開發「主體武器」針對南韓

頭條

北韓太陽節是紀念開國領袖金日成冥壽。美聯社
南韓國防研究院研究員昨發表報告，表示北韓人民軍正尋找南韓防禦體系弱點，加速開發各種針對南韓的「主體武器」，進行軍備競賽。

與南韓薩德軍備競賽

北韓金氏政權以「主體思想」為官方意識形態，強調以符合北韓國情的思想為革命主體，領導人金正恩去年2月觀看新型反坦克制導武器試射後表示，這是「符合北韓現實的主體武器」，首度提出「主體武器」概念。隨後朝軍全面試驗主體武器，如「主體彈」、「主體核武」等，代表性武器包括300毫米新型放射炮（KN-90）、北極星1型和2型導彈、固體火箭、增強型飛毛腿ER導彈等。
研究員認為，北韓研發主體武器是為與部署薩德反導彈系統（THAAD）的南韓作軍備競賽，扭轉軍事實力不及南韓現況，如針對南韓可探測核武並在30分鐘內打擊的「殺傷鏈」，開發難被探測和打擊的固體火箭和移動式發射台。
報告認為，北韓近期生產的主體武器以精密、輕量、無人和智能化為主，預料他們正推進「反介入/區域拒止」（Anti-Access Area-Denial, 簡稱A2AD）戰略，改良現有導彈和開發新導彈，將其應用於反艦彈道導彈系統中，並研究將其與無人機結合使用。
韓聯社

相關新聞

武器專家：做騷多過真威脅
頭條 4小時前
尋求北韓無核化華府施最大壓力
頭條 4小時前
美國新核彈飛行測試成功
頭條 4小時前
檢閱女兵 金正恩笑晒口
頭條 4小時前
歌手驚打仗 開騷前走佬
頭條 4小時前
北韓第二號人物疑失勢
頭條 4小時前
內地旅行社暫停北韓團
頭條 4小時前
金正恩靠嚇晒導彈北韓：美動武即爆核戰
頭條 4小時前

開發大體武器會唔會有效d呀金仔